\section{Aufgaben}

\begin{frame}[fragile]{Terminal}
  Kleine Übersicht wichtiger Befehle im (unixoiden) Terminal
  \begin{block}{Navigation}
    \cmd{cd <Pfad>} Arbeitsverzeichnis wechseln \\
    \cmd{cd ..} Einen Ordner nach oben \\
    \cmd{ls} Verzeichnisinhalt auflisten \\
    \cmd{mkdir <Name>} Neuen Ordner anlegen \\ 
  \end{block}
  \begin{block}{Javaspezifisch}
    \cmd{javac <Name.java>} Kompiliert \texttt{Name.java} \\
    \cmd{java <Name>} Javaprogramm mit Hauptklasse \texttt{Name} starten (\alert{Wichtig:} Nicht \texttt{Name.class}!)\\
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Kommadozeilenargumente}
  \begin{javacode}
    public class Tutorial {
      public static void main(String[] args) {
        ...
      }
    }
  \end{javacode}
  \cmd{java Tutorial Hallo Welt "Alle meine Entchen"}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Kommadozeilenargumente}
\begin{columns}
  \hspace{-2em}
  \column{.42\textwidth}
  \begin{javacode*}{fontsize=\tiny}
    public class Tutorial {
      public static void main(String[] args) {
        ...
      }
    }
  \end{javacode*}
  \column{.5\textwidth}
  \cmd[fontsize=\tiny]{java Tutorial Hallo Welt "Alle meine Entchen"}
\end{columns}


\begin{tabular}{|l|l|}
  \hline
  \java{args[0]} & \java{"Hallo"} \\ \hline
  \java{args[1]} & \java{"Welt"} \\ \hline
  \java{args[2]} & \java{"Alle meine Entchen"} \\
  \hline
\end{tabular}


z.B. \java{System.out.println(args[0])} \\
\begin{terminal}[]
  $ javac Tutorial.java
  $ java Tutorial Hallo
  Hallo
\end{terminal}
\end{frame}

\begin{frame}[standout]
Jetzt seid ihr gefragt!
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Aufgaben}
  Aufgaben unter \url{https://judge.joshuagleitze.de/}
	\begin{itemize}
		\item Automatische Prüfung von Aufgaben aus dem Tutorium
		\item Einmalige Registrierung
		\item Testet Euren Code bevor ihr abgebt!
	\end{itemize}
	\vspace{1mm}
	\begin{javacode*}{fontsize=\scriptsize}
    public static void main(String args[]) {
      //Umwandlung in int
      int x = Integer.parseInt(args[0]);      
      //Umwandlung in double
      double d = Double.parseDouble(args[1]); 
      //gleiches Muster für andere primitive Datentypen
    }
	\end{javacode*}
	\vspace{1mm}
  \begin{terminal}[]
    $ javac Main.java
    $ java Main 1 3.1415
  \end{terminal}
\end{frame}